【4.28上街】泛民預告周二會議再抗爭 擬向李家超提不信任動議

一旦修訂《逃犯條例》，任何人都可能是中共眼中的逃犯，面對這場捍衞港人基本權利的大仗，民主派決意抗爭到底。據了解，民主派上周五開會後決定要盡全力阻止立法會於下次、即周二召開的《逃犯條例》法案委員會選出正、副主席，冀令修例不能趕及在立法會七月休會前通過，亦希望能透過民意壓力，迫使政府讓步，有民主派議員指民主派仍有很多招數未使出，預告有「搲爛塊面」與建制派硬碰的心理準備。民主派會議召集人毛孟靜強調，民主派全體議員向香港巿民承諾，會在立法會盡力為大家推倒惡法。

據了解，除由民主黨向特首林鄭月娥提出不信任動議外，向保安局局長李家超提出不信任動議，亦是民主派認為可以考慮的另一條抗爭戰線，以繼續凝聚市民反惡法的關注。

《逃犯條例》法案委員會周二召開第二次會議，建制派預告屆時若未能選舉正、副主席，會改為提出由內會向法案委員會發出指引，由立法會秘書長代替最資深議員主持主席選舉環節，據知民主派屆時仍然「有招出」，圖力阻惡法通過，民主黨尹兆堅承認，《議事規則》被修改後，民主派的議會抗爭空間已經十分細，指涂謹申上次按《議事規則》辦事惹來建制派強烈反彈，形容民主派未來只能「兵來將擋」，下次會議或要求解決至今未解決的規程問題。

民主黨立法會議員涂謹申批評特區政府從來沒有正面回應社會，特別是法律界及國際社會的憂慮，市民疑慮有增無減，明白政府根本是要借台灣殺人案，乘機修例送香港市民回內地受不公平審判，如此「快刀斬亂麻」通過惡法，其心可誅；他說有數以萬計市民上街反惡法，民意相當清楚，促特區政府撤回修例，並盡快與台灣開展單次個案移交疑犯安排，為受害者尋求公義。

人民力量陳志全認為大批巿民上街反修例後，建制派應慎重考慮協助政府硬推修例所引發的民意反彈，指本港多場選舉將至，建制派不可能不考慮因盲撐政府而要付出的政治代價，他相信不會全部建制派都支持修例，相信自由黨會續為修訂提問，直指「其實最後嗰個抗爭，都係會拉到最行、最白熱化，趕人好，乜嘢都好，呢個就係睇保皇黨可以去得幾盡，我哋唔會因為擔心佢哋有下一步行動而退讓」。

係先好講 唔想又失望多一次